<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Klaus Laube - estudos]]></title><description><![CDATA[Python, Django e desenvolvimento Web]]></description><link>https://klauslaube.com.br</link><generator>RSS for Node</generator><lastBuildDate>Wed, 01 Jul 2020 20:25:36 GMT</lastBuildDate><author><![CDATA[Klaus Peter Laube]]></author><item><title><![CDATA[Aprendendo a Aprender]]></title><description><![CDATA[Já mencionei o "Aprendendo a Aprender"
no post sobre Pomodoro, e
faço questão de citá-lo sempre que possível. O curso, ministrado por
Barbara Oakley,
além de inspirador apresenta uma série de ferramentas que irão te ajudar a aprender
o mais maçante dos conteúdos (e farão bem à sua memória). O ABBC…]]></description><link>https://klauslaube.com.br/2017/07/27/aprendendo-a-aprender.html</link><guid isPermaLink="false">https://klauslaube.com.br/2017/07/27/aprendendo-a-aprender.html</guid><dc:creator><![CDATA[Klaus Peter Laube]]></dc:creator><pubDate>Thu, 27 Jul 2017 20:30:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Já mencionei o &quot;&lt;a href=&quot;https://www.coursera.org/learn/aprender&quot; title=&quot;Veja o curso em pt-BR&quot;&gt;Aprendendo a Aprender&lt;/a&gt;&quot;
no &lt;em&gt;post&lt;/em&gt; sobre &lt;a href=&quot;/2017/06/29/pomodoro-ftw.html&quot; title=&quot;Leia mais sobre Pomodoro&quot;&gt;&lt;em&gt;Pomodoro&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, e
faço questão de citá-lo sempre que possível. O curso, ministrado por
&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Barbara_Oakley&quot; title=&quot;Conheça Barbara&quot;&gt;&lt;em&gt;Barbara Oakley&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;,
além de inspirador apresenta uma série de ferramentas que irão te ajudar a aprender
o mais maçante dos conteúdos (e farão bem à sua memória).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O &lt;a href=&quot;http://www.abbc.org.br/cursos/artigo.asp?id=7&quot; title=&quot;Aprendendo a aprender - 10 regras para estudar bem&quot;&gt;&lt;em&gt;ABBC&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;
bem que tentou descrever a tutora:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;É difícil definir uma profissão para Barbara Oakley. Ela se formou em Literatura
e Línguas Eslavas, trabalhou como tradutora no exército americano, até que decidiu
estudar engenharia! Hoje, ela tem um currículo invejável, que passa por disciplinas
tão distantes quanto Letras, Engenharia e Biologia. É PhD, professora de Engenharia
na Universidade de Oakland, em Rochester, Michigan. Sua pesquisa atualmente
se concentra na complexa relação entre neurociência e comportamento social.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;É com esse gabarito todo que &lt;em&gt;Barbara&lt;/em&gt;, acompanhada de
&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Terry_Sejnowski&quot; title=&quot;Conheça Terry&quot;&gt;&lt;em&gt;Terrence Sejnowski&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;,
dá o curso através da plataforma &lt;em&gt;Coursera&lt;/em&gt;, &lt;strong&gt;totalmente grátis&lt;/strong&gt;.
Mesmo que você (assim como eu) não tenha a pretensão de virar um estudioso, eu super recomendo!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abaixo, com ajuda de algumas referências espalhadas pela &lt;em&gt;web&lt;/em&gt;, eu relembro alguns
conceitos que aprendi durante as 4 semanas de curso.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Combata a procrastinação&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sair de inércia é um desafio imenso (pelo menos pra mim). Não importa o quão
recompensador ou empolgante for a tarefa, meu cérebro entende que ir pro
&lt;em&gt;Netflix&lt;/em&gt; sempre trará resultados maiores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É um comportamento comum: Focamos no resultado final, e o resultado final não é
fácil de atingir imediatamente. Ao contrário da satisfação instantânea de assistir a um seriado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A dica é:&lt;/strong&gt; Foque no processo. Ao invés de &quot;preciso aprender XYZ&quot;, prefira
&quot;vou dedicar 1 hora aprendendo XYZ, começando por Y&quot;. O (supracitado)
&lt;em&gt;Pomodoro Technique&lt;/em&gt; pode te ajudar com isso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E Lembre-se: &quot;Um pouco&quot; é melhor que nada.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Aprenda de forma ativa&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Procure relembrar! Nem só ler, ou copiar, ou ainda usar &quot;caneta marca texto&quot;.
Quantos livros você já leu e tava tão focado em acabá-lo que semanas depois não
era mais capaz de lembrar dos detalhes da trama?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Absorver o conteúdo de forma passiva é outra &quot;traquinagem&quot; do nosso cérebro.
A sensação de progresso é reconfortante, mas outra vez estamos cometendo o pecado
de focar no resultado final e não no processo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A dica é:&lt;/strong&gt; Relembre. Explique o que você acabou de aprender para você mesmo ou
algum amigo. Relembre as principais ideias em um lugar diferente daquele no qual você costuma aprender.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E por mais clichê que possa parecer, teste os seus conhecimentos. Isso será
crucial para que você seja capaz de revisitar pontos dos quais ainda possui dúvidas.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&quot;Indexe&quot; o conteúdo que você está aprendendo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para aprender a tocar uma música, é mais fácil separá-la em partes (intro, verso, refrão, etc)
e praticar parte por parte, até que você seja capaz de &quot;amarrá-las&quot; e tocá-la por inteiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podemos usar a mesma analogia (e fazer analogias é uma boa ferramenta para entender conteúdos)
para o processo de aprendizado como um todo: É mais eficaz quebrarmos um
determinado tema em conteúdos menores e iterativamente aprendê-los.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voltando ao exemplo da música. Quando estamos aprendendo a tocar o refrão
nossa memória de curto prazo (que tem pouco poder de armazenamento) é completamente
preenchida pelos acordes que o compõe. Através da repetição, conseguimos
&quot;dar significado&quot; àquele bloco até chegar o momento em que não pensamos
mais nos acordes em si, e sim no &quot;bloco como um todo&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trazendo pro lado da &lt;em&gt;TI&lt;/em&gt;, é quase como &quot;zipar&quot; o conhecimento e indexá-lo em
um banco de dados (que seria a nossa memória de longo prazo) através de uma
chave que faça muito sentido para nós.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A dica é:&lt;/strong&gt; Use analogias para dar maior significado a um determinado assunto.
Separe o conteúdo em pequenos grupos e aplique o processo de aprendizagem para cada um.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E não envergonhe-se de técnicas como &quot;bem/mal, bom/mau&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Aprenda de forma espaçada&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Por mais surpreendente que possa parecer, estudar 10 horas num dia não vai te
deixar mais preparado para uma prova que ocorrerá no dia seguinte, do que
estudar 1 hora em 10 dias. Isso segundo &lt;a href=&quot;https://www.theguardian.com/education/2009/feb/13/gcses-teaching&quot; title=&quot;A sixth of a GCSE in 60 minutes?&quot;&gt;&lt;em&gt;Douglas Fields&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;,
que propõe que através de aprendizagem espaçada a informação entra de maneira
mais fácil na &lt;a href=&quot;https://drauziovarella.com.br/corpo-humano/memoria/&quot; title=&quot;Memória&quot;&gt;memória de longo prazo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, seu cérebro precisa de descanso. Estudar horas a fio ou negligenciar
noites de sono pode trazer malefícios à saúde e principalmente ao seu
processo de aprendizagem. É através do sono, por exemplo, que o seu cérebro passa
por um &quot;período de manutenção&quot;, eliminando toxinas, fortalecendo memórias importantes
e descartando as menos importantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure class=&quot;gatsby-resp-image-figure&quot; style=&quot;&quot;&gt;
    &lt;span
      class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot;
      style=&quot;position: relative; display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;  max-width: 640px;&quot;
    &gt;
      &lt;a
    class=&quot;gatsby-resp-image-link&quot;
    href=&quot;/static/fc9d05e0486545742dfa74774d00ba18/c08c5/social-network-algorithm.jpg&quot;
    style=&quot;display: block&quot;
    target=&quot;_blank&quot;
    rel=&quot;noopener&quot;
  &gt;
    &lt;span
    class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot;
    style=&quot;padding-bottom: 56.25%; position: relative; bottom: 0; left: 0; background-image: url(&apos;data:image/jpeg;base64,/9j/2wBDABALDA4MChAODQ4SERATGCgaGBYWGDEjJR0oOjM9PDkzODdASFxOQERXRTc4UG1RV19iZ2hnPk1xeXBkeFxlZ2P/2wBDARESEhgVGC8aGi9jQjhCY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2P/wgARCAALABQDASIAAhEBAxEB/8QAFwAAAwEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAQFA//EABUBAQEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAID/9oADAMBAAIQAxAAAAGTWkMlMmJN/wD/xAAcEAABAwUAAAAAAAAAAAAAAAAAAQMyAgQSMUP/2gAIAQEAAQUCmMPUYyOdsLv/xAAVEQEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAABEP/aAAgBAwEBPwEn/8QAFREBAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAAhD/2gAIAQIBAT8BU//EABkQAAMAAwAAAAAAAAAAAAAAAAABERIgUf/aAAgBAQAGPwLJnIV6f//EABsQAQACAwEBAAAAAAAAAAAAAAEAESExcUFh/9oACAEBAAE/Idk+0URLHM4N3Fso2zx8IMvGJFTP/9oADAMBAAIAAwAAABDE3//EABYRAAMAAAAAAAAAAAAAAAAAAAABEf/aAAgBAwEBPxC2yn//xAAWEQEBAQAAAAAAAAAAAAAAAAABABH/2gAIAQIBAT8QAFl//8QAHBABAQADAAMBAAAAAAAAAAAAAREAITFBYXGR/9oACAEBAAE/ENwEvB8AMflgT2+saqC95gV3yT9wGgbphMkt23P/2Q==&apos;); background-size: cover; display: block;&quot;
  &gt;&lt;/span&gt;
  &lt;img
        class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot;
        alt=&quot;&amp;quot;Cursos de algorítmos do Coursera te farão querer afundar a cara nos livros (blogossus.com)&amp;quot;&quot;
        title=&quot;Cursos de algorítmos do Coursera te farão querer afundar a cara nos livros (blogossus.com)&quot;
        src=&quot;/static/fc9d05e0486545742dfa74774d00ba18/c08c5/social-network-algorithm.jpg&quot;
        srcset=&quot;/static/fc9d05e0486545742dfa74774d00ba18/7809d/social-network-algorithm.jpg 192w,
/static/fc9d05e0486545742dfa74774d00ba18/4ecad/social-network-algorithm.jpg 384w,
/static/fc9d05e0486545742dfa74774d00ba18/c08c5/social-network-algorithm.jpg 640w&quot;
        sizes=&quot;(max-width: 640px) 100vw, 640px&quot;
        style=&quot;width:100%;height:100%;margin:0;vertical-align:middle;position:absolute;top:0;left:0;&quot;
        loading=&quot;lazy&quot;
      /&gt;
  &lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;
    &lt;figcaption class=&quot;gatsby-resp-image-figcaption&quot;&gt;Cursos de algorítmos do Coursera te farão querer afundar a cara nos livros (blogossus.com)&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E quando você faz uma pausa, o cérebro entra no famigerado
&lt;a href=&quot;https://pt.coursera.org/learn/aprender/lecture/IeefW/introducao-aos-modos-difuso-e-focado&quot; title=&quot;Introdução aos Modos Difuso e Focado&quot;&gt;&quot;modo difuso&quot;&lt;/a&gt;.
Que pode ser (vulgarmente) explicado como ele trabalhando em segundo plano para
construir novos padrões neurais, ajudando-o a resolver problemas complexos, ter
novas ideias ou entender algo melhor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A dica é:&lt;/strong&gt; Ao invés de estudar 5 horas nas quartas-feiras, estude 1 hora 5x na semana.
Descanse, faça pausas durante os estudos (olha o &lt;em&gt;Pomodoro&lt;/em&gt; aí de novo),
pratique exercícios, caminhe e quebre a rotina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E não subestime os &quot;eurekas&quot; durante o banho.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Tenha a sensação de progresso&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Você não sobe numa esteira sem saber quantos quilômetros ou minutos
vai ficar correndo nela, certo? (Certo?)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seu cérebro sente-se premiado com a sensação reconfortante do progresso.
E embora exista o risco de cair nas armadilhas dos dois primeiros tópicos,
entender onde você quer chegar e saber o quanto você já caminhou é fundamental
para se manter motivado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A dica é:&lt;/strong&gt; Pense de onde você veio e aonde quer chegar estudando determinado
assunto. &quot;Trackeie&quot; o seu progresso. Faça as coisas mais difíceis primeiro, a realização
delas te dará motivação para seguir em frente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ter a sensação de progresso é um fator motivante. Não o subestime.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Considerações finais&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Eu recorri ao curso após falhar duas vezes seguidas nos testes de uma determinada
especialização do &lt;em&gt;Coursera&lt;/em&gt;. É bem verdade que algumas das técnicas acima
são bem conhecidas, mas eu nunca tive a noção do quanto elas (através de uma
forma pragmática) podem auxiliar no processo de aprendizagem de diferentes assuntos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inclusive, esse artigo faz parte do meu processo de &lt;a href=&quot;http://noticias.universia.pt/ciencia-tecnologia/especial/2014/01/14/1074898/1/portugues-recebe-2-milhes-euros-investigar-mecanismos-memoria/consiste-chunking.html&quot; title=&quot;Em que é que consiste o Chunking?&quot;&gt;chunking&lt;/a&gt;
apresentado pelo próprio &quot;Aprendendo a Aprender&quot;. É algo que costumo fazer com
frequência: Ao aprender um conteúdo novo, eu escrevo sobre e compartilho. Isso
me motiva a fazer uma pesquisa maior e me faz relembrar conceitos, &quot;fixando&quot; melhor o assunto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vários pontos importantes não foram abordados nesse &lt;em&gt;post&lt;/em&gt; (como construção de
redes neurais, diferença de memória de curto e longo prazo, como fazer &lt;em&gt;chunking&lt;/em&gt;,
aspectos visuais da memória e como tirar proveito disso, palácio das memórias, etc),
portanto saliento uma vez mais: &lt;a href=&quot;https://pt.coursera.org/learn/aprender&quot; title=&quot;Aprendendo a Aprender&quot;&gt;Não deixe de conferir o curso no &lt;em&gt;Cousera&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aproveite também para conferir o &lt;a href=&quot;https://medium.com/@princessmiwi/um-resumo-do-curso-aprendendo-a-aprender-de-barbara-oakley-8d7253f51d21&quot; title=&quot;Um Resumo do Curso “Aprendendo a Aprender”, de Barbara Oakley&quot;&gt;bom artigo&lt;/a&gt; da &lt;em&gt;Cindy Dalfovo&lt;/em&gt; no &lt;em&gt;Medium&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obs.: Não li o livro (de mesmo nome e autor), mas está bem avaliado na &lt;a href=&quot;https://www.amazon.com.br/Aprendendo-Aprender-Matem%C3%A1tica-Ci%C3%AAncias-Qualquer/dp/8586622451&quot; title=&quot;Aprendendo a Aprender. Como Ter Sucesso em Matemática, Ciências e Qualquer Outra Matéria&quot;&gt;&lt;em&gt;Amazon&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;#ficadica&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Referências&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.abbc.org.br/cursos/artigo.asp?id=7&quot;&gt;ABBC Educacional - Aprender a aprender: 10 regras para estudar bem&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://medium.com/@eu.alexandre/aprendizagem-espa%C3%A7ada-o-m%C3%A9todo-que-tem-causado-muita-pol%C3%AAmica-a93bcea8c8f0&quot;&gt;Alexandre Afonso - Aprendizagem Espaçada… O Método Que Tem Causado Muita Polêmica&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://pt.coursera.org/learn/aprender&quot;&gt;Coursera - Aprendendo a Aprender&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://lifehacker.com/5946606/improve-your-memory-with-the-chunking-technique&quot;&gt;Lifehacker - Improve Your Memory with The Chunking Technique&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://mel-meow.com/uma-longa-noite-aprendendo/&quot;&gt;mel-meow - Uma longa noite aprendendo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://medium.com/@princessmiwi/um-resumo-do-curso-aprendendo-a-aprender-de-barbara-oakley-8d7253f51d21&quot;&gt;pricessmiwi - Um Resumo do Curso “Aprendendo a Aprender”, de Barbara Oakley&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://noticias.universia.pt/ciencia-tecnologia/especial/2014/01/14/1074898/1/portugues-recebe-2-milhes-euros-investigar-mecanismos-memoria/consiste-chunking.html&quot;&gt;Universia - Em que é que consiste o Chunking?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content:encoded></item></channel></rss>