<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Klaus Laube - graduacao]]></title><description><![CDATA[Python, Django e desenvolvimento Web]]></description><link>https://klauslaube.com.br</link><generator>RSS for Node</generator><lastBuildDate>Fri, 09 Oct 2020 09:14:01 GMT</lastBuildDate><author><![CDATA[Klaus Peter Laube]]></author><item><title><![CDATA[Graduação não é só diploma]]></title><description><![CDATA[Se eu fizer o exercício proposto por Steve Jobs, de “ligar os
pontos”, sou capaz de dizer que as melhores experiências profissionais
da minha vida estão de alguma forma relacionadas com o ambiente
acadêmico. Graças ao curso técnico, tive a oportunidade de trabalhar com
web desde o início da minha…]]></description><link>https://klauslaube.com.br/2012/02/14/graduacao-nao-e-so-diploma.html</link><guid isPermaLink="false">https://klauslaube.com.br/2012/02/14/graduacao-nao-e-so-diploma.html</guid><dc:creator><![CDATA[Klaus Peter Laube]]></dc:creator><pubDate>Tue, 14 Feb 2012 23:21:39 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Se eu fizer o exercício proposto por &lt;em&gt;Steve Jobs&lt;/em&gt;, de &lt;strong&gt;“ligar os
pontos”&lt;/strong&gt;, sou capaz de dizer que as melhores experiências profissionais
da minha vida estão de alguma forma relacionadas com o &lt;strong&gt;ambiente
acadêmico&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Graças ao &lt;strong&gt;curso técnico&lt;/strong&gt;, tive a oportunidade de trabalhar com
&lt;a href=&quot;/tag/desenvolvimento-web.html&quot; title=&quot;Leia mais sobre Web&quot;&gt;&lt;em&gt;web&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; desde o início da minha carreira. Já na &lt;strong&gt;graduação&lt;/strong&gt;, pude
conviver com pessoas muito mais inteligentes e interessantes que eu.
Pessoas com um conhecimento e &lt;em&gt;feeling&lt;/em&gt; sobre o mercado de Tecnologia da
Informação, que fizeram toda a diferença na minha vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também tive o prazer de trabalhar em duas empresas incubadas pelo
&lt;a href=&quot;http://www.catolicasc.org.br/&quot; title=&quot;UNERJ, atual Católica de Santa Catarina&quot;&gt;&lt;em&gt;Centro Universitário de Jaraguá do Sul (UNERJ)&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;. Nelas, tive a liberdade e
oportunidade de explorar &lt;strong&gt;conceitos técnicos e de gestão&lt;/strong&gt;, que não
poderia exercer em hipótese alguma em outras empresas de porte maior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São essas experiências, aliadas a um conjunto de valores, que me
permitem escrever para você hoje como &lt;strong&gt;analista e desenvolvedor web&lt;/strong&gt;
da &lt;a href=&quot;http://globo.com&quot; title=&quot;Absolutamente tudo sobre notícias e entretenimento&quot;&gt;&lt;em&gt;Globo.com&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;. Uma empresa que acredita muito mais no que você pode
mostrar, e não no que instituições de ensino têm a dizer a seu respeito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E vejo esta tendência, de profissionais e instituições contestarem o
valor da graduação, ganhar cada vez mais força. É fato que o diploma não
garante que você será um bom profissional, somente a prática e
experiência poderão certificar isso. Se olharmos para a história,
veremos que pessoas como o próprio &lt;a href=&quot;http://pt.wikipedia.org/wiki/Steve_Jobs&quot; title=&quot;Leia mais sobre Steve Jobs na Wikipedia&quot;&gt;&lt;em&gt;Steve Jobs&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://pt.wikipedia.org/wiki/Bill_Gates&quot; title=&quot;Leia mais sobre Bill Gates na Wikipedia&quot;&gt;&lt;em&gt;Bill Gates&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;,
&lt;a href=&quot;http://akitaonrails.com/&quot; title=&quot;Conheça o Fábio Akita&quot;&gt;&lt;em&gt;Fábio Akita&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; e &lt;a href=&quot;http://marcogomes.com/blog/&quot; title=&quot;Conheça um dos jovens empreendedores de maior sucesso no país&quot;&gt;&lt;em&gt;Marco Gomes&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, nem sequer terminaram a
graduação, e são hoje mais do que certificados, são empreendedores de
sucesso e referências em suas áreas de atuação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ambiente acadêmico é &lt;strong&gt;sim&lt;/strong&gt; muito rico e relevante, e como
profissional formado estou certo que ele foi um dos responsáveis por me
fazer chegar até aqui. Foi através da graduação que aprendi valores como
“determinação” e “autodidatismo”, e aprendi a valorizar o &lt;em&gt;networking&lt;/em&gt; e
a troca de conhecimento. É certo que não desenvolveria estas qualidades
fora deste ambiente, e num exercício de analisar o passado, sou capaz de
concluir que as experiências (ou a trajetória) foram muito mais
significativas do que o ato de receber o diploma em si.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acredito que o problema de hoje é que o “canudo”, aquele &lt;strong&gt;“pedaço de
papel”&lt;/strong&gt; que garante que você está apto para o mercado de trabalho,
virou nosso principal objetivo quando ingressamos em uma graduação.
Deixamos que todo o caminho a ser trilhado e conhecimento a ser
adquirido, seja encarado como um sacrifício, e não como uma oportunidade
de crescimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Culpa das instituições de ensino, ou dos alunos? Não tenho a resposta
para este questionamento. Mas, no fim das contas, a mensagem que quero
passar para você é a seguinte: &lt;strong&gt;Aproveite ao máximo o ambiente
acadêmico&lt;/strong&gt;. Dificilmente em outras épocas da sua vida você terá tanto
tempo e disposição para adquirir conhecimento. “Esprema” o máximo que
puder dos seus professores e colegas, participe de projetos científicos,
de atividades extracurriculares, empenhe-se em trabalhos e provas.
Afinal, como diria o &lt;em&gt;Scorpions&lt;/em&gt;, “no pain, no gain”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E acima de tudo, faça o que você ama, e use a graduação para descobrir
se é isto mesmo que você quer fazer na sua vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse artigo foi originalmente escrito para o jornal &lt;a href=&quot;http://www.folhasc.com/&quot; title=&quot;O jornal de vanguarda&quot;&gt;&lt;em&gt;FolhaSC&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content:encoded></item></channel></rss>