<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Klaus Laube - midias-sociais]]></title><description><![CDATA[Python, Django e desenvolvimento Web]]></description><link>https://klauslaube.com.br</link><generator>RSS for Node</generator><lastBuildDate>Wed, 20 Oct 2021 18:01:18 GMT</lastBuildDate><author><![CDATA[Klaus Peter Laube]]></author><item><title><![CDATA[Desenvolvedores: 5 conselhos que para mim funcionaram!]]></title><description><![CDATA[Este post foi originalmente escrito para o Profissionais TI, você
pode conferí-lo na íntegra aqui. 1 - Mantenha-se atualizado Livros, RSS, Twitter, Blogs, Wikis, etc. A
informação está em todo o lugar, não há mais desculpas para não
manter-se atualizado. As assinaturas RSS têm me mantido atualizado…]]></description><link>https://klauslaube.com.br/2011/01/24/desenvolvedores-5-conselhos-para-mim-funcionaram.html</link><guid isPermaLink="false">https://klauslaube.com.br/2011/01/24/desenvolvedores-5-conselhos-para-mim-funcionaram.html</guid><dc:creator><![CDATA[Klaus Peter Laube]]></dc:creator><pubDate>Mon, 24 Jan 2011 11:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Este post foi originalmente escrito para o &lt;a href=&quot;http://www.profissionaisti.com.br/&quot; title=&quot;Profissionais TI&quot;&gt;&lt;em&gt;Profissionais TI&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, você
pode conferí-lo na íntegra &lt;a href=&quot;http://www.profissionaisti.com.br/2009/10/developers-5-conselhos-que-para-mim-funcionaram/&quot; title=&quot;Developers: 5 conselhos que para mim funcionaram&quot;&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;1 - Mantenha-se atualizado&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://skoob.com.br/usuario/118855&quot; title=&quot;Acompanhe o que eu ando lendo no Skoob&quot;&gt;&lt;em&gt;Livros&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://klauslaube.com.br/feed/rss.xml&quot; title=&quot;Assine o nosso Feed RSS&quot;&gt;&lt;em&gt;RSS&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://www.twitter.com/kplaube&quot; title=&quot;Acompanhe o que ando dizendo no Twitter&quot;&gt;&lt;em&gt;Twitter&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, &lt;em&gt;Blogs&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Wikis&lt;/em&gt;, etc. A
informação está em todo o lugar, não há mais desculpas para não
manter-se atualizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As assinaturas &lt;em&gt;RSS&lt;/em&gt; têm me mantido atualizado sobre os mais variados
assuntos sem necessitar ficar perdendo a manhã inteira pulando de &lt;em&gt;blog&lt;/em&gt;
em &lt;em&gt;blog&lt;/em&gt;. Isso é magnífico, já que em 30 mins ou no máximo 1 hora sou
capaz de me manter informado sobre os assuntos que realmente me
interessam e que fazem a diferença no meu ambiente profissional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Descobrí no &lt;em&gt;Twitter&lt;/em&gt; uma forma ultra-rápida de me manter atualizado:
sigo pessoas relevantes que estão a todo instante postando &lt;em&gt;links&lt;/em&gt;
interessantes, discutindo assuntos interessantes, nos informando o que
estão fazendo; Obviamente existe toda a parte descartável, mas não
estamos totalmente imunes a isto.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;2 - Seja aberto a novidades&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pode parecer bobagem, mas conheço gente que simplesmente se isola do
mundo com medo de novidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Creio que isso esteja relacionado ao “medo da mudança”. Quando atingimos
uma zona de conforto, precisamos de muito estímulo para deixá-la. Isso é
fato, é em momentos de crise que a humanidade mais se desenvolve. É em
momentos de crise que os profissionais são obrigados a deixar sua zona
de conforto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não vejo nada de errado em ser saudosista, mas seja um saudosista
moderado. Novos modos de fazer tecnologia estão aparecendo e estão
caindo no gosto de muito “peixe grande” da informática.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;3 - Networking é bom&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Participe de listas de discussões! Tenha um &lt;em&gt;Twitter&lt;/em&gt;! Tenha um
Mensageiro Instantâneo! Participe de salas do &lt;em&gt;IRC&lt;/em&gt;!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu participo de listas de discussões e posso dizer que já salvaram a
minha vida algumas vezes. Quando eles não conseguem resolver, sou
obrigado a partir pro &lt;em&gt;IRC&lt;/em&gt;, onde existem pessoas muito inteligentes
dispostas a lhe ajudar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E quando isso não resolve, o jeito é partir pra lista de contatos do seu
e-mail ou mensageiro instantâneo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas, além disso tudo eu recomendo: o &lt;em&gt;face-to-face&lt;/em&gt; é a melhor forma de
resolver seus problemas; Tenha “contatos de carne e osso”!&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;4 - Humildade, ou “sempre tem um peixe maior”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;E isso envolve &lt;em&gt;EGO&lt;/em&gt;, ou o ato de não deixá-lo do tamanho de um
elefante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Talvez esse tenha sido o maior desafio para mim (e é até hoje): pedir
ajuda; Simplesmente aceitar que o indíviduo é mais capaz do que você em
determinada situação, mas também entender que se ele compartilhar esse
conhecimento com você, ambos serão capazes de executar a função juntos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ser humilde é um ato que atrai mais pessoas ao seu redor. Atraia pessoas
inteligentes… isso só fará bem a você.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;5 - Colabore / Compartilhe&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;E além de pedir ajuda, ajude! &lt;a href=&quot;http://www.profissionaisti.com.br/colabore&quot; title=&quot;Colabore com o Profissionais TI&quot;&gt;Compartilhe o seu &lt;em&gt;know-how&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; sobre
alguma linguagem, ferramenta ou prática.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Penso da seguinte maneira: Quanto mais gente utilizar a mesma técnica
que você, mais ela se tornará conhecida, e igualmente se tornará mais
forte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nem vou mencionar sobre &lt;em&gt;Software&lt;/em&gt; Livre, &lt;em&gt;Open Source&lt;/em&gt;, etc. Não
trata-se do &lt;em&gt;software&lt;/em&gt; rodando naquela máquina, trata-se do conhecimento
investido e adquirido, e o fato desse conhecimento poder ser propagado.&lt;/p&gt;</content:encoded></item></channel></rss>