<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Klaus Laube - world hack]]></title><description><![CDATA[Python, Django e desenvolvimento Web]]></description><link>https://klauslaube.com.br</link><generator>RSS for Node</generator><lastBuildDate>Wed, 01 Jul 2020 20:23:34 GMT</lastBuildDate><author><![CDATA[Klaus Peter Laube]]></author><item><title><![CDATA[Opinião: Facebook World Hack]]></title><description><![CDATA[No dia 30 de agosto de 2012 (sexta-feira), rolou o Facebook Developers World Hack – São Paulo,
onde engenheiros do próprio Facebook deram palestras sobre o
desenvolvimento com a API social, distribuição e monetização. Após as
palestras houve um Hack Day, onde os vencedores nas categorias
“Mobile…]]></description><link>https://klauslaube.com.br/2012/09/02/opiniao-facebook-world-hack.html</link><guid isPermaLink="false">https://klauslaube.com.br/2012/09/02/opiniao-facebook-world-hack.html</guid><dc:creator><![CDATA[Klaus Peter Laube]]></dc:creator><pubDate>Sun, 02 Sep 2012 12:37:10 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;No dia 30 de agosto de 2012 (sexta-feira), rolou o &lt;a href=&quot;http://www.facebook.com/groups/worldhacksp/&quot; title=&quot;Página do evento no Facebook&quot;&gt;&lt;em&gt;Facebook Developers World Hack – São Paulo&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;,
onde engenheiros do próprio &lt;em&gt;Facebook&lt;/em&gt; deram palestras sobre o
desenvolvimento com a &lt;em&gt;API&lt;/em&gt; social, distribuição e monetização. Após as
palestras houve um &lt;em&gt;Hack Day&lt;/em&gt;, onde os vencedores nas categorias
“Mobile”, “Game”, “Open Graph” e “Geral” foram premiados com créditos no
&lt;em&gt;Facebook&lt;/em&gt; e na &lt;em&gt;Amazon&lt;/em&gt;, além de &lt;em&gt;smartphones&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;tablets&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um ambiente descontraído, com muita comida, bebida e música. Foi fácil
notar que estávamos cercados de pessoas extremamente criativas. Uma
experiência que vou levar comigo para o resto da vida.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Expectativas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A palavra &lt;em&gt;Hack&lt;/em&gt;, do jeito que é empregada hoje, me incomoda muito. Para
mim, ela significa algo extraordinário, realizado por pessoas
extraordinárias. Isso influenciou muito a minha expectativa, que era de
encontrar um evento extremamente técnico. Por alguns momentos antes de
ir, pensei se eu estaria à altura do evento, o que aumentou
demasiadamente a minha curiosidade e ansiedade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seria o primeiro “Hack Day” que eu participaria, e isso me provocou um
“bloqueio criativo” tão grande, que cheguei no evento sem nenhuma ideia
do que desenvolver. Achei interessante a experiência de sentar com os
colegas e decidir o que iríamos fazer, mas deveria ter ido com algum
esboço pronto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estava esperando um evento diferente… e foi o que eu encontrei.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Resultados&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O local escolhido para o evento foi muito bom! Fomos submersos em um
ambiente muito agradável. No momento em que &lt;a href=&quot;http://www.facebook.com/jamesgpearce&quot; title=&quot;Perfil do James no Facebook&quot;&gt;&lt;em&gt;James Pearce&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; sobe ao
palco, você já percebe a “vibe” do evento. O cara é um verdadeiro
“showman”, e soube “guiar” o “espetáculo” durante o dia inteiro com
muita irreverência e “jogo de cintura”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma surpresa muito boa foi a tradução simultânea. Todo o conteúdo
apresentado era em inglês, então, a organização do evento disponibilizou
fones de ouvido com traduções em tempo real para o português. Mesmo o
meu inglês sendo técnico, não houve dificuldade em entender o que os
palestrantes falavam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E logo nos primeiros &lt;em&gt;slides&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;James&lt;/em&gt; dá um significado para a palavra
“Hack” utilizando o &lt;a href=&quot;http://www.wired.com/business/2012/02/zuck-letter/&quot; title=&quot;Mark Zuckerberg&amp;#x27;s Letter to Investors - The Hacker Way&quot;&gt;&lt;em&gt;The Hacker Way&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, bom artigo da &lt;a href=&quot;http://www.wired.com&quot; title=&quot;Get in-depth coverage of current and future trends in technology&quot;&gt;&lt;em&gt;Wired&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;
contendo uma carta de &lt;em&gt;Mark Zuckerberg&lt;/em&gt; aos potenciais investidores.
Neste artigo, &lt;em&gt;Mark&lt;/em&gt; diz que &lt;em&gt;Hacker&lt;/em&gt; é mais do que “invasão”, é
acreditar que algo sempre pode ser melhor. Durante este dia, estávamos
tentando fazer a melhor &lt;em&gt;app&lt;/em&gt; que podíamos, utilizando a integração do
&lt;em&gt;Facebook&lt;/em&gt; da melhor forma que podíamos, e acima de tudo, aprendemos
muito com tudo isso. Dessa forma, não consigo imaginar uma palavra
melhor para traduzir todo esse esforço, que não seja “hackeando”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas o &lt;em&gt;Facebook Developers World Hack&lt;/em&gt; teve os seus pontos negativos. E
o primeiro de todos foi a &lt;em&gt;wifi&lt;/em&gt;. Em um evento onde você é instigado a
trabalhar com uma &lt;em&gt;API&lt;/em&gt; e servir seus projetos na nuvem, ter problemas
de conexão é extremamente frustrante. Nosso time sentou próximo à equipe
técnica responsável pelo local, e percebemos que eles estavam fazendo o
possível para manter tudo funcional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro ponto que deixou a desejar foi o conteúdo das palestras. Eu
sinceramente não possuo críticas aos palestrantes, pois meu conhecimento
sobre a &lt;em&gt;API&lt;/em&gt; do &lt;em&gt;Facebook&lt;/em&gt; era muito raso. Mas algumas pessoas mais
experientes expressaram reclamações em relação ao nível básico do
conteúdo apresentado. Estávamos muito empolgados com as palestras sobre
&lt;em&gt;games&lt;/em&gt; e monetização, mas analisando um pouco mais “friamente”, elas
foram consideravelmente frustrantes.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Veredicto&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Eu gostei muito do evento. Aprendi muito e gostei dessa proximidade que
houve com os profissionais que trabalham no &lt;em&gt;Facebook&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Infelizmente, nosso time não conseguiu acabar o projeto em tempo, e não
participamos das premiações. Mas demos boas risadas durante todo o dia,
e descartamos a tensão da competição pelo desafio de tentar realizar
algo audacioso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você tiver a oportunidade de participar de um &lt;em&gt;World Hack&lt;/em&gt;, eu
aconselho que vá. Sem dúvida, alguma coisa de positiva dá para tirar,
seja do conteúdo, ou da experiência de conviver com pessoas diferentes
durante um dia inteiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resumindo: eu vi e gostei.&lt;/p&gt;</content:encoded></item></channel></rss>